中國大一新生「一輩子都不可能愛國」 入學資格被取消

湖南城市學院一名大一新生(@微博「-貴州省省草王英俊」)辱華事件，近日有新進展，涉事新生的入學資格，已被校方取消。

有關學院日前在學院官網發佈「關於取消土木院新生王棟入學資格的情況通報」稱，決定取消該學生入學資格。事源於本月19日，有網民曝光湖南城市學院土木工程系2018新生308班33號專門開微博發表「辱國」言論，微博簡介為「此賬號專注於乳滑（辱華）」。網上曝光的截圖顯示，微博為「-貴州省省草王英俊」發文稱，「如果真的少年娘則國涼的話，那我願意當娘炮」、「愛國是不可能愛國的，老子這輩子都不會愛國」、「軍訓到底有甚麼用，都大學了還想着給我洗腦」、「乳滑當然是要乳的，在這裏乳」、「都TM大學生了還愛國，我看你就是蠢貨」等等言論。

19日，湖南城市學院在官網發布聲明回應稱，「-貴州省省草王英俊」為土木工程學院大一新生，學校正配合相關部門開展調查，並將根據調查嚴格依法依規處理。通報除了提及學生名叫王棟，更曝光其個人資料，引來爭議。通報還指，自9月9日入學以來，該學生多次在學生宿舍發表辱國言論，且不聽勸阻，並對同學愛國言論冷嘲熱諷，故校方決定取消他的入學資格。

舉世皆濁我獨清 眾人皆醉我獨醒

為申請政庇鋪路

可惜現實是...他們醒我們醉...